\documentclass[utf8x, 14pt, oneside, a4paper]{article}
\input{preamble}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx,booktabs}

\begin{document}
\includepdf{inc/face.pdf}

\textbf{Цель работы:} Изучить алгоритм Деккера и релизовать прогамму
моделирующую доступ процессов к общему ресурсу, с протоколированием их работы.

\textbf{Результаты выполнения лабораторной работы:}


\textit{Процесс 1} функционирует следующим образом.
\begin{enumerate}
\item Производится уведомление о намерении войти в критический участок f1 := 1
\item Проверяется намерение процесса 2 войти в критический участок.
\item Если процесс 2 не намерен войти в критический участок (f2 == 0),
\begin{enumerate}
	\item то процесс 1 входит в критический участок.
	\item Затем процесс 1 выходит из критического участка.
	\item Затем флаг устанавливается в f1 := 0.
\end{enumerate}
\item Иначе (случай, когда оба процесса хотят войти в критический участок).
\begin{enumerate}
	\item Проверяется условие избранности процесса 1.
	\item Если процесс 1 - избранный (izp == 1),
	\item то он входит в критический участок.
	\item Затем процесс 1 выходит из критического участка.
	\item Затем флаг устанавливается в f1 := 0.
\end{enumerate}
\item Иначе - процесс 1 либо ожидает выхода процесса 2 из критического участка,
	либо отказывается от намерения в него войти.
\end{enumerate}

\textit{Процесс 2} функционирует аналогично процессу 1.

\begin{enumerate}
\item Производится уведомление о намерении войти в критический участок f2 := 1
\item Проверяется намерение процесса 1 войти в критический участок.
\item Если процесс 2 не намерен войти в критический участок (f1 == 0),
\begin{enumerate}
	\item то процесс 2 входит в критический участок.
	\item Затем процесс 2 выходит из критического участка.
	\item Затем флаг устанавливается в f2 := 0.
\end{enumerate}
\item Иначе (случай, когда оба процесса хотят войти в критический участок).
\begin{enumerate}
	\item Проверяется условие избранности процесса 2.
	\item Если процесс 2 - избранный (izp == 2),
	\item то он входит в критический участок.
	\item Затем процесс 2 выходит из критического участка.
	\item Затем флаг устанавливается в f2 := 0.
\end{enumerate}
\item Иначе - процесс 2 либо ожидает выхода процесса 1 из критического участка, либо отказывается от намерения в него войти.
\end{enumerate}

\vspace{1em}

\noindent
{
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}%
	\centering
	\small
	\begin{tabularx}{\textwidth} {>{\raggedleft\arraybackslash}X | >{\raggedright\arraybackslash}X}
		Поток 1 & Поток 2 \\
		\hline
		Установка флага & \\
		& Установка флага \\
		& Другой процесс намерен войти в критический участок \\
		& Файл НЕ используется \\
		& Ожидание освобождения \\
		& Другой процесс намерен войти в критический участок \\
		& Файл НЕ используется \\
		& Ожидание освобождения \\
		Другой процесс намерен войти в критический участок & \\
		Файл НЕ используется & \\
		Вход в критический участок & \\
		Выход из критического участка & \\
	\end{tabularx}
}

\noindent
{
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}%
	\centering
	\small
	\begin{tabularx}{\textwidth} {>{\raggedleft\arraybackslash}X | >{\raggedright\arraybackslash}X}
		& Другой процесс намерен войти в критический участок \\
		& Файл НЕ используется \\
		& Ожидание освобождения \\
		Снятие флага & \\
		& Другой процесс НЕ намерен войти в критический участок \\
		& Вход в критический участок \\
		& Выход из критического участка \\
	\end{tabularx}
}

\textbf{Вывод:} Мы изучили алгоритм Деккера и реализовали прогамму
моделирующую доступ процессов к общему ресурсу, с протоколированием их работы.

\end{document}
